<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Startseite on Gymnastik- und Steptanz-Verein Fortuna Biesdorf e.V.</title><link>https://gymstep.de/</link><description>Recent content in Startseite on Gymnastik- und Steptanz-Verein Fortuna Biesdorf e.V.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><atom:link href="https://gymstep.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Beitragsinformation Gymnastik- und Steptanz-Verein Fortuna Biesdorf e.V.</title><link>https://gymstep.de/beitragsinformation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gymstep.de/beitragsinformation/</guid><description>&lt;ol&gt;
 &lt;li&gt;Die Beitragsinformation regelt alle Einzelheiten über die Pflichten der Mitglieder zur Entrichtung von
 Beiträgen an den Verein. Sie ist Bestandteil des Aufnahmeantrages.
 &lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Die Höhe der einzelnen Beiträge wird durch die Mitgliederversammlung beschlossen und gilt bis zum 31.12.
 des Kalenderjahres. Fasst die Mitgliederversammlung keinen neuen Beschluss, verlängert sich die
 Wirksamkeit um ein weiteres Jahr.
 &lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Die Höhe der Beiträge und der Aufnahmegebühr wurde wie folgt am 12.11.2008 beschlossen:
 &lt;table&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;monatlicher Grundbeitrag für alle Mitglieder&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;8,00 €&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;monatlicher Zusatzbeitrag für Stepptanz&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;8,00 €&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;einmalige Aufnahmegebühr&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;5,00 €&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;Gastturner (max. 1 Monat) pro Übungstag&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;3,00 €&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;Schnupperstunde&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;kostenfrei&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/table&gt;
 &lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Der Beitrag wird gezahlt, um Mitglied im Verein zu sein.&lt;br&gt;Der Verein bietet dem Mitglied die
 Möglichkeit Sport zu treiben, organisiert die Turnhallen und sichert die Betreuung durch Übungsleiter
 ab.&lt;br&gt;Im Mitgliedsbeitrag sind die Abführung an den Landessportbund und die Versicherung enthalten.
 &lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;
 Der Beitrag ist für alle Mitglieder in einer Summe bis spätestens 31.03. des Kalenderjahres das
 jeweilige Abteilungskonto zu zahlen. Die Steptanz-Mitglieder können im Ausnahmefall diesen Beitrag
 halbjährlich (bis 31. 03. und 31.08.) entrichten.
 &lt;table&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th&gt;Abteilungskonto&lt;/th&gt;
 &lt;th&gt;Nummer&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;Fitnessgymnastik Köpenick, Yoga und Stepptanz&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;DE74 1007 0024 0715 4222 01&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;Gymnastik und Tanz Biesdorf, Coaching 50+ Marzahn&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;DE47 1007 0024 0715 4222 02&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;Gymnastikgruppe Musik Hellersdorf&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;DE20 1007 0024 0715 4222 03&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/table&gt;
 Bei Überschreitung des Zahlungszieles werden pro angefangenen Monat Mahngebühren von 2,50 € zur Deckung
 des damit verbundenen Aufwandes erhoben.
 &lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Bei Vereinseintritt innerhalb des Kalenderjahres sind die einmalige Aufnahmegebühr und der anteilige
 jährliche Beitrag zu zahlen.
 &lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Bei nachstehenden Mitgliedern erfolgt bis zur Beendigung der ehrenamtlichen Tätigkeit eine vollständige
 Befreiung zur Zahlung des Mitgliedsbeitrages.
 &lt;ol class=alpha&gt;
 &lt;li&gt;Ehrenmitglieder&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Vorstandsmitglieder&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Abteilungsleiter&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Übungsleiter&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Kassenwart&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Kassierer&lt;/li&gt;
 &lt;/ol&gt;
 &lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Der Vereinsaustritt kann nur zum Ende des Kalenderjahres mit einer dreimonatigen Kündigungsfrist
 erfolgen. Wird die Kündigungsfrist nicht eingehalten, verlängert sich die Mitgliedschaft und damit die
 Pflicht zur Beitragszahlung um ein weiteres Kalenderjahr.
 &lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Den Mitgliedern wird bei plötzlich auftretenden Ereignissen ein außerordentliches Kündigungsrecht oder
 eine ruhende Mitgliedschaft (maximal für 6 Monate) gewährt. Dazu ist vorher vom Mitglied an den
 Abteilungsleiter ein schriftlicher Antrag zu stellen. Das Mitglied erhält über die Entscheidung eine
 schriftliche Information. Eine Rückerstattung des Beitrages ist nicht möglich. (siehe 5). Die Rechte der
 Mitglieder bleiben bis zum Jahresende bestehen.
 &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description></item><item><title>Datenschutzerklärung</title><link>https://gymstep.de/datenschutz/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gymstep.de/datenschutz/</guid><description>&lt;h5 id="datenschutz"&gt;Datenschutz&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Die Betreiber dieser Seiten nehmen den Schutz Ihrer persönlichen Daten sehr ernst. Wir behandeln Ihre
personenbezogenen Daten vertraulich und entsprechend der gesetzlichen Datenschutzvorschriften sowie dieser
Datenschutzerklärung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Nutzung unserer Webseite ist in der Regel ohne Angabe personenbezogener Daten möglich. Soweit auf unseren
Seiten personenbezogene Daten (beispielsweise Name, Anschrift oder E-Mail-Adressen) erhoben werden, erfolgt
dies, soweit möglich, stets auf freiwilliger Basis. Diese Daten werden ohne Ihre ausdrückliche Zustimmung
nicht an Dritte weitergegeben.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Gymnastik</title><link>https://gymstep.de/kurse-angebote/gymnastik/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gymstep.de/kurse-angebote/gymnastik/</guid><description>&lt;p&gt;Gymnastik mit Musik bringt Spaß und ist für alle Altersgruppen geeignet, unabhängig wie sportlich man ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jede Trainingsstunde teilt sich Erwärmung, Krafttraining und Dehnung mit Entspannung. Der ganze Körper wird trainiert, Ausdauer und alle Muskelpartien werden gestärkt. Bewegungen passend zur Musik bringen das Herz-Kreislauf-System in Schwung und stärken ganz nebenbei das Rhythmusgefühl und die Koordination.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Impressum</title><link>https://gymstep.de/impressum/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gymstep.de/impressum/</guid><description>&lt;h6&gt;Angaben gemäß § 5 TMG&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt;Gymnastik- und Steptanz-Verein Fortuna Biesdorf e.V.&lt;br&gt;Hirsinger Straße 11&lt;br&gt;12621 Berlin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Vertreten durch:&lt;/b&gt; Monika Schmidt&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th colspan=2&gt;Kontakt&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;Telefon:&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;030 / 566 1603&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;E-Mail:&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;GymStep-Biesdorf@t-online.de&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th colspan=2&gt;Eintragung im Vereinsregister&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;Registergericht:&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;Amtsgericht Charlottenburg&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;Registernummer:&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;VR 13044 B&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h5 id="datenschutzerklärung"&gt;Datenschutzerklärung&lt;/h5&gt;
&lt;h6 id="datenschutz"&gt;Datenschutz&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt;Die Betreiber dieser Seiten nehmen den Schutz Ihrer persönlichen Daten sehr ernst. Wir behandeln Ihre
personenbezogenen Daten vertraulich und entsprechend der gesetzlichen Datenschutzvorschriften sowie dieser
Datenschutzerklärung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Nutzung unserer Webseite ist in der Regel ohne Angabe personenbezogener Daten möglich. Soweit auf unseren
Seiten personenbezogene Daten (beispielsweise Name, Anschrift oder E-Mail-Adressen) erhoben werden, erfolgt dies,
soweit möglich, stets auf freiwilliger Basis. Diese Daten werden ohne Ihre ausdrückliche Zustimmung nicht an
Dritte weitergegeben.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Kontakt</title><link>https://gymstep.de/kontakt/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gymstep.de/kontakt/</guid><description>&lt;h5 id="geschäftsstelle"&gt;Geschäftsstelle&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Monika Schmidt&lt;br&gt;
Hirsinger Straße 11&lt;br&gt;
12621 Berlin&lt;br&gt;
Mo - Fr 11:00 - 17:00 Uhr&lt;br&gt;
Tel. &lt;a href="tel:+49305661603"&gt;030 / 566 1603&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href="mailto:gymstep-biesdorf@t-online.de"&gt;GymStep-Biesdorf@t-online.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Satzung</title><link>https://gymstep.de/satzung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gymstep.de/satzung/</guid><description>&lt;h5&gt;§ 1 Name, Sitz, Geschäftsjahr&lt;/h5&gt;
&lt;ol&gt;
 &lt;li&gt;Der am 23.05.1990 gegründete Verein führt den Namen&lt;br&gt;&lt;br&gt;GYMNASTIK- UND STEPTANZ-VEREIN FORTUNA
 BIESDORF e.V.&lt;br&gt;&lt;br&gt;und hat seinen Sitz in Berlin. Er ist in das Vereinsregister eingetragen und hat
 den Zusatz "e.V.".
 &lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Der Verein ist Mitglied in den Fachverbänden des Landessportbundes Berlin e.V., deren Sportarten im
 Verein betrieben werden und erkennt deren Satzungen und Ordnungen an.
 &lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Das Geschäftsjahr ist das Kalenderjahr.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h5&gt;§ 2 Zweck, Aufgaben und Grundätze der Tätigkeit&lt;/h5&gt;
&lt;ol&gt;
 &lt;li&gt;Der Verein verfolgt ausschließlich und unmittelbar gemeinnützige Zwecke im Sinne des Abschnitts
 "steuerbegünstigte Zwecke" der Abgabenordnung und zwar durch Ausübung des Sports. Der Zweck wird
 verwirklicht insbesondere durch die Förderung sportlicher Übungen und Leistungen in den Sportarten
 Gymnastik und Tanz.&lt;br&gt;Der Verein fördert den Jugend-, Erwachsenen-, Breiten-, Gesundheits- und
 Seniorensport.&lt;br&gt;Die Mitglieder sind berechtigt, am regelmäßigen Training teilzunehmen.
 &lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Der Verein ist selbstlos tätig, er verfolgt nicht in erster Linie eigenwirtschaftliche Zwecke.&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Die Organe des Vereins (§ 8) üben ihre Tätigkeit ehrenamtlich aus.&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Mittel, die dem Verein zufließen, dürfen nur für satzungsmäßige Zwecke verwendet werden.&lt;br&gt;Die
 Mitglieder erhalten keine Gewinnanteile und in ihrer Eigenschaft als Mitglieder auch keine sonstigen
 Zuwendungen aus Mitteln des Vereins. Es darf keine Person durch Ausgaben, die den Zwecken des Vereins
 fremd sind, oder durch unverhältnismäßig hohe Vergütungen begünstigt werden.
 &lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Der Verein räumt den Angehörigen aller Nationalitäten und Bevölkerungsgruppen gleiche Rechte ein und
 vertritt den Grundsatz parteipolitischer, religiöser und weltanschaulicher Toleranz und Neutralität.
 &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h5&gt;§ 3 Mitgliedschaft&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Der Verein besteht aus:&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Satzung &amp; Beitrag</title><link>https://gymstep.de/satzung-beitrag/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gymstep.de/satzung-beitrag/</guid><description>&lt;div class="row"&gt;
&lt;div class="six columns"&gt;&lt;h4&gt;Satzung&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://gymstep.de/satzung/"&gt;Anzeigen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://gymstep.de/downloads/satzung.pdf"&gt;Herunterladen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="six columns"&gt;&lt;h4&gt;Beitragsinformation&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://gymstep.de/beitragsinformation/"&gt;Anzeigen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://gymstep.de/downloads/beitragsinformation.pdf"&gt;Herunterladen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description></item><item><title>Seniorengymnastik</title><link>https://gymstep.de/kurse-angebote/seniorengymnastik/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gymstep.de/kurse-angebote/seniorengymnastik/</guid><description>&lt;p&gt;Gymnastik in der Gruppe macht mehr Spaß als allein zu Hause. Mit dem Beweglichkeitstraining schulen wir Körperwahrnehmung, Gleichgewicht und Koordination. Wir üben in Kleingruppen mit ca. 10 Personen, so dass auch die sozialen Kontakte unser Wohlbefinden verbessern.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Stepptanz</title><link>https://gymstep.de/kurse-angebote/stepptanz/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gymstep.de/kurse-angebote/stepptanz/</guid><description>&lt;h5 id="stepptanz-für-erwachsene"&gt;Stepptanz für Erwachsene&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Die Stepptanzgruppe trainiert seit 1985 an der Sportanlage Grabensprung und zeigt ihr Können ab und zu bei Sportfesten, in Seniorenheimen und auf Freilichtbühnen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Tanzen</title><link>https://gymstep.de/kurse-angebote/tanzen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gymstep.de/kurse-angebote/tanzen/</guid><description>&lt;p&gt;Für unsere Tänze ist kein Partner erforderlich, es stehen Spaß und Freude an der Bewegung im Vordergrund. Wir haben ein umfangreiches Repertoire an Tänzen einstudiert, die regelmäßig geübt werden. Die Tanzarten sind abwechslungsreich, wie z.B. Kreistanz, Mixer oder Line Dance. Bei der Choreografie und Auswahl der Musik von neuen Tänzen können eigenen Ideen eingebracht werden.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Termine</title><link>https://gymstep.de/termine/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gymstep.de/termine/</guid><description>&lt;h5&gt;Wahlversammlung&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;19.01.2027 um 19:00 Uhr&lt;br&gt;
Klingenberg-OS&lt;br&gt;
Alberichstraße 24, 12683 Berlin&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h5&gt;Feuerwerk der Turnkunst&lt;/h5&gt;
Tickets zum Vorzugspreis können über die Übungsleiter bestellt werden.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;p&gt;27.01.2027 um 14:00 Uhr&lt;br&gt;
Uber Arena&lt;br&gt;

&lt;a href="https://www.feuerwerkderturnkunst.de/"&gt;feuerwerkderturnkunst.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Über uns</title><link>https://gymstep.de/ueber-uns/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gymstep.de/ueber-uns/</guid><description>&lt;p&gt;Unser Verein wurde am 23.05.1990 gegründet. Die Gründungsmitglieder waren zuvor in einer Sportgemeinschaft der Fotochemischen Werke Köpenick als Trägerbetrieb aktiv. Im Verein wurden die bestehenden Stepptanz- und Gymnastikgruppen integriert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die erforderliche Lizenz C für den Breitensport erwarben sofort vier Übungsleiter beim Berliner Turnerbund. Damit waren mit Aufnahme der Vereinstätigkeit mehrere Angebote in verschiedenen Turnhallen im Bezirk Köpenick und Marzahn möglich. Die regelmäßige Teilnahme an Weiterbildungsveranstaltungen des Turnerbundes bzw. des Landessportbundes sind für alle Übungsleiter verpflichtend. In den Folgejahren konnten weitere Mitglieder als Übungsleiter gewonnen werden. Aufgrund gestiegener Mitgliedszahlen wurde der Verein ab 2006 in drei Abteilungen strukturiert.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Yoga</title><link>https://gymstep.de/kurse-angebote/yoga/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gymstep.de/kurse-angebote/yoga/</guid><description>&lt;p&gt;90 Minuten im Wechselspiel von „Einatmen und Ausatmen&amp;quot;, „Anspannung und Entspannung&amp;quot;, „Dehnen und Lockerlassen&amp;quot;. Das Übungsprogramm folgt Elementen des Hatha-Yoga in überwiegend konstanter Reihenfolge mit kleineren Variationen. Feste Bestandteile sind die 5 Tibeter, der Sonnengruß, Übungen zur Stärkung der Körpermitte, Atemübungen und Tiefenentspannung. Die ausgewählten Asanas sind für alle Altersgruppen geeignet und werden während der Übung detailliert erklärt, sodass auch Anfänger und Seiteneinsteiger problemlos teilnehmen können.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>